[砌女] 新手求教

小弟部機用左5年，差不多係時候換機

換機既目標係想絲滑順暢咁打MHW同埋BF5

而家個list大概就係 :

CPU : i7-8700
底板 : B360 AORUS GAMING 3 WIFI
display card : GTX1060 6GB (而家用緊)
火牛 : 550w (用緊)
HDD : ???

想問下如果唔玩超頻，8700係咪抵玩過8700K

底板個到，8700既話多數配B360,但B360都有成堆，唔識揀

HHD有冇巴打可以推介D長壽唔易死既, 3TB夠玩了

另外想問下SSD同RAM係電腦節先買會唔會抵買D？而家RAM價真係升得快過火箭

唔該哂，咁多巴絲

老母板揀塊插頭位置唔好奇奇怪怪嘅就得

即係裝落個機箱之後啲風扇呀乜撚野果啲線夠長插到就得

反正b系列板都係屎唔使買貴野

在座咁多位都係垃圾.jpg

想耐用D就研究下底版D VRM 設計 唔好貪平
尤其用一體水又無風吹底板版heatsink

Small potato未玩過水冷，有必要上？

其實唔駛，不過要確保連塊版都要有風吹到

唔該哂，咁list個塊板夠唔夠玩，要唔要直Z370

MHW 至少要 GTX 1060 至行到1080p 60fps
如果絲滑順暢 = 144hz
就可能要 GTX 1080至滿足到你

MHW 有 SSD 會 load 得快好多
你睇吓PS4版啲巴打點講就明

想知有幾多PS4用家真係會想LOAD快啲而轉咗用SSD

好多 MHW 玩家都表示換咗 SSD 之後 load 得快咗，相信PC版載入速度會更明顯。

技

I7 8700唔超頻用stock fan都夠，但想好小小散較果就用CM 212塔式散熱，已經夠用有餘！用水冷唔值！

底板對效能影響唔直接，但佢影響擴充性，例如可插幾多條Ram、support Ram幾多mhz超頻、有幾多lane俾Display card、PCIE、M.2、SATA用、有幾多個USB、有冇Wifi、甚至RGB等！

基本上你唔係SLI、Ram超頻到3000Mhz、兩個M.2 SSD，五六隻HDD，又sound card、capture card，B360甚至H310都夠！假如真係要多點擴充性能，可考慮H370系列。

但你話要好Smooth玩BF5同MHW，或之後嘅Game，就建議你上1070或以上！

火牛就睇你用咗幾耐同咩牌子。550W基本夠，但如果用咗好耐就建議你換，另外，假如係GTR火牛，為保性命 ，都換啦！

火牛Cooler Master唔會炸掛

Btw, thx 巴打！

有咩好推介

有無信仰?

一般都只敢推
ASUS/MSI
要平既可以諗下
MSI B360 MORTAR 貪佢散熱位多D
ASUS就會大部份多一隻M.2口
B版最多行2666MHZ RAM

我係你忍埋年底好過
貴少少一鋪過直上9700K底玩過8700
因為9代基本頻都有2933MHZ 好似係

唔該巴打
本身用開ASUS, ROG STRIX B360-G GAMING MB抵唔抵玩，定有其他推介
而家用緊粒廢U，打BF1掉幀數幀到燥到，忍唔到

有冇HHD大神，冇人討論HHD

可以
加多隻M.2 SSD 咩驚都爽玩

新卡都就出可以忍就忍,到時執平價舊,貴價新卡都得

打算用盡張1060既性能先再換

Cpu cooler用原廠散熱頂住先，今年年底或者出年年頭上 新版NH-U12